14.
Tulli ette: Hans Kerrakas ja kaebab et tema Lümando kõrso ees peksa saanud, tema jäänud nattuke joobnuks ja kõrtsmik hakanud teda koeo ajama kell 9 aegas, tema läinud toast wälja ja jäänud kõrsi koease magama, sealt wiinud teda kolm meest õuue, Toomas Rothfeld, Jüri Sommer ja Hans Kuutmann, need hakanud teda peksma, karwust ja teiwa tükkidega. Kohtus oli kolm teiwa tükki näha, tema silmad olid lõhkised muhk peas ja kuub eest lõhki tõmmatud. Ja kaebab et temal selle riioga 9 rubl. raha ära kadunud.
Käemees: Jaan Klotsmann näinud ka seda pealt ja tunnistab tema olla näinud Jüri Sommer ja Toomas Rothfeld on teda kiskunud ja H. Kuutmann wiinud teda nende wahelt lasingi äere. Kõrtsmik kes neid käinud wäljas lahutamas leidnud neil kahel esimesel rohkem süüd olewad, sest H. Kuutmann olnud pärast neid weel toas ja need kaks olnud enne juba tema kallal.
Jüri Sommer Toomas Rothfeld ja Hans Kuutman said kohtu ette kutsutud ja neile see kaebtus ette loetud, nemad seda küll wabandasid aga ei wõinud paljo salata.
Siis ühendasid endid kohtu liikmed ja tegid see Moistus: Jüri Sommer ja Toomas Rothfeld maksawad komki 4 rubla see raha saab Hans Kerrakale, et tema raha nende kiskudes 9 rubla ära kadunud ja Hans Kuutmann maksab 1 rubla se saab walla laekasse. Selle mõõdiga saab Hans Kerrakas 1 rubla wähem kui temal ära kadunud, sest tema on neile wäga rumalad sõnad enne üttelnud kui nemad tema kallale läinud.
